突發！支那地下外匯交易平台突倒閉 近200萬投資人被坑1000億元

近年來，中國經常傳出非法金融活動，很多民眾在不懂投資，不追問平台是否合法、一心只想賺錢的貪心心態下，被不法分子所利用，最終陷入騙局而導致血本無歸，甚至自我了斷的悲劇。

根據中國媒體報導，最近1家名為「普頓PTFX外匯」的地下外匯交易平台突然倒閉，受害民眾將近2百萬人，涉及金額超過1千億元人民幣（以下同，台幣4323億元），有會員因為無法接受事實而選擇自殺。

2019年12月24日晚上，福建省莆田市1陳姓女子到公安機關報案稱：當年2月底至今，她在PTFX普頓外匯平台進行外匯托管交易，但12月19日晚間該平台突然數據異常，所有戶頭資金虧空，會員無法登入。該平台又於次日發出公告，稱數據遭到駭客攻擊。

陳姓女子帳面50萬元全部虧空，扣除賺到的5萬利息，一夜之間虧損了45萬元，她只好選擇報警求助。此外，在微博上也有人爆料，PTFX普頓外匯平台倒閉 ，有會員無法接受事實選擇自殺。

普頓PTFX外匯平台自2016年開始運作，對外自稱是印尼券商普頓公司（Pruton）旗下的子公司，受印尼金融監管局監管。該平台提供投資人2種收益方式，一種是靜態收益，投資人只負責出錢就可以，每個月能穩賺10%到30%利息；還有一種是動態收益，投資人負責出錢出力，拉人頭發展下線（類似傳銷）。

事實上，早在2017年的時候，普頓PTFX外匯平台就被馬來西亞央行列為黑名單，但該平台利用了訊息的不對稱性，在中國境內大肆行騙。

先前中國已有媒體記者深入調查發現，會員在PTFX普頓外匯平台的所有資金，全部分流至國內的多家私人公司的帳戶，包括廈門拓善達商貿有限公司、廈門楊林峰裝飾設計有限公司、南昌一站物流有限公司、三明市益森貿易有限公司、廣州仁佳信息科技有限公司等，而非對外宣傳的印尼BCA銀行。

PTFX普頓外匯平台從2016年開始運作到案發，光是注冊會員就達175.9萬人，其中繳納會費的活躍會員172.1萬人，涉及中國31個省市和自治區，主要集中在福建、山東、浙江、河北、江蘇和四川等地，涉案金額逾1千億元。

2020滅貧攻堅戰

所以佢哋而家未由香港藍店啜資源囉

驚咩 仲有黨

廈門林峰

"支爆系列"

亡國的預感

夠錢找大豆條數了

該平台提供投資人2種收益方式，一種是靜態收益，投資人只負責出錢就可以，每個月能穩賺10%到30%利息；還有一種是動態收益，投資人負責出錢出力，拉人頭發展下線（類似傳銷）。

咪即係老鼠會，仲有人會中招？一個月10%有腦都知冇可能啦。

Chinese Pneumonia

其實即刻貪字得個貧

層壓式吹簫

資訊不對稱， 防火牆保護了人民

200萬人回歸貧民

200萬人回歸貧民
200萬貧民回歸塵土

"每個月能穩賺10%到30%利息......"

Bitch please.

支爆！支爆！

200万洗錢罪

啲錢要幫國家去買美國大豆

貪唔一定貧
蠢就一定貧

準備了準備了

收網走左佬啦 都就支爆

呃人網上金融平台
以大陸網絡長城既強度
要冧你檔係好容易既事
之所以無被冧
係因為好多平台有背景

政府壓低利率
損害蟻民利益
但如果貪高息擺錢去金融平台
咁就渣都無
慘過輸通脹